【美國民主黨賣台？】民主黨候選人拜登曾表示：台灣是中國的一部分，美國沒有沒有「守衛台灣」的義務

新冠病毒（武漢肺炎）疫情讓川普焦頭爛額。今年底美國將進行下一任總統大選投票，本來形勢大好準備代表共和黨穩站連任的川普，因為防疫反應太慢，如今面臨挑戰。

民主黨陣營，本來要爭取提名的桑德斯，曾大讚過台灣通過同婚法，聲勢卻持續滑落。因為，疫情的失控，讓美國民眾越來越傾向於選擇一個有國家治理經驗的人，也就是他的對手−拜登。在美國時間 4 月 8 日，桑德斯宣布退選，這等於是讓前副總統拜登， 毫無懸念的成為民主黨的總統候選人 ，上場挑戰現任總統川普。

推文裡除了賀喜蔡英文與台灣的成功，拜登也呼籲美國要強化與台灣的關係。但根據《天下雜誌》報導， 拜登在其民主黨內，對中國態度算是相對溫和，更傾向於在外交策略上與中國妥協， 甚至從北韓、阿富汗等議題上，與中國當局合作。《富比世》雜誌就曾形容， 拜登應該是唯一一個能把美國帶回「前川普時代」，甚至拯救中國的人。

過往在 70 年代，拜登雖然曾投票贊成通過《台灣關係法》，希望強化美國對台灣的安全承諾，但接著在 1999 時，他也曾大力杯葛《台灣安全加強法》，認為本來的法案就夠了，不希望挑釁中國，面對媒體時， 他也曾說台灣是中國的一部分，關鍵在和平統一 。根據《上報》闡述，拜登更曾表明「台灣不是獨立的國家」，美國應該對台灣明確表示不支持台獨的立場，甚至糾正了小布希對台灣議題的言論，認為美國有「協助台灣自衛」的責任，但沒有「守衛台灣」的義務。

一方面支持守護台灣，另一方面卻也不支持台灣片面採取改變兩岸現狀的動作，拜登在外交哲學上，明顯採取的是「務實主義」。

《BBC》新聞則認為，拜登不該一直將焦點放在「強調選川普有多危險」，因為這正是當年希拉蕊與川普對戰時，最常被批評的地方。接下來美國兩大黨在疫情延燒下又要打選戰，到底誰贏？誰又會更挺台灣？或許也只有選上之後答案才會揭曉。

Content farm睇炒
睇埋親民主黨 Bloomberg報導先決定屌唔屌